---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# QRPrint

Générateur de QR Code avec personnalisation et génération de grille imprimable à découper

## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/apigeom/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom/-/issues)

## Présentation générale

Cette application permet de générer des QR Codes avec un **titre personnalisé** et offre la possibilité de **générer une grille** imprimable contenant plusieurs QR Codes à découper. Le style des QR Codes est entièrement personnalisable, y compris les **couleurs**, la **forme des points**, et les **coins** du code. L'application permet d'exporter la grille en **PDF**.

#### Fonctionnalités :

- Génération de QR Codes avec un titre.
- Personnalisation du QR Code (couleurs, formes des points, et coins).
- Génération de grilles de QR Codes à imprimer et découper.
- Export des QR Codes en format **PNG**, **SVG** ou directement dans le **Presse-papier**.
- Interface simple et intuitive.

## En images

<Image img={require('./img/QRPrint_1.png')} />